## Задание
### Scoring API
Декларативный язык описания и система валидации запросов к HTTP API сервиса скоринга. 
Данный скрипт работает только на python3.

Запустить сервер можно с параметрами `--port` для запуска на конкретном порту и `--log` для перенаправления лога в файл.

Если запустить без параметров, то сервер запустится для порта `8080` и лог будет выводиться на экран.

Например:

```
$ python3 api.py
[2021.04.27 17:23:46] I Starting server at 8080
```
Используя запущенный сервер, можно попробовать отправить запросы с помощью `curl`:

__Пример 1__
#### Запрос
```
$ curl -X POST  -H "Content-Type: application/json" -d '{"account": "horns&hoofs", "login": "h&f", "method": "online_score", "token": "55cc9ce545bcd144300fe9efc28e65d415b923ebb6be1e19d2750a2c03e80dd209a27954dca045e5bb12418e7d89b6d718a9e35af34e14e1d5bcd5a08f21fc95", "arguments": {"phone": "79175002040", "email": "stupnikov@otus.ru", "first_name": "Стансилав", "last_name": "Ступников", "birthday": "01.01.1990", "gender": 1}}' http://127.0.0.1:8080/method/
```
#### Ответ
```
{"code": 200, "response": {"score": 5.0}}
```


__Пример 2__
#### Запрос
```
$ curl -X POST  -H "Content-Type: application/json" -d '{"account": "horns&hoofs", "login": "h&f", "method": "clients_interests", "token": "55cc9ce545bcd144300fe9efc28e65d415b923ebb6be1e19d2750a2c03e80dd209a27954dca045e5bb12418e7d89b6d718a9e35af34e14e1d5bcd5a08f21fc95", "arguments": {"client_ids": [1,2,3,4], "date": "20.07.2017"}}' http://127.0.0.1:8080/method/
```
#### Ответ (пример)
```
{"response": {"1": ["tv", "cinema"], "2": ["pets", "music"], "3": ["geek", "books"], "4": ["tv", "otus"]}, "code": 200}
```

Если запустить с неправильным логином, то будет возвращен.

### Структура запроса
```
{"account": "<имя компании партнера>", "login": "<имя пользователя>", "method": "<имя метода>", "token": "<аутентификационный токен>", "arguments": {<словарь с аргументами вызываемого метода>}}
```
* account - строка, опционально, может быть пустым
* login - строка, обязательно, может быть пустым
* method - строка, обязательно, может быть пустым
* token - строка, обязательно, может быть пустым
* arguments - словарь (объект в терминах json), обязательно, может быть пустым

#### Структура ответа
OK:
```
{"code": <числовой код>, "response": {<ответ вызываемого метода>}}
```
Ошибка:
```
{"code": <числовой код>, "error": {<сообщение об ошибке>}}
```

#### Аутентификация:
В случае если не пройдена, нужно возвращать
```{"code": 403, "error": "Forbidden"}```

### Методы
#### online_score.
__Аргументы__
* phone - строка или число, длиной 11, начинается с 7, опционально, может быть пустым
* email - строка, в которой есть @, опционально, может быть пустым
* first_name - строка, опционально, может быть пустым
* last_name - строка, опционально, может быть пустым
* birthday - дата в формате DD.MM.YYYY, с которой прошло не больше 70 лет, опционально, может быть пустым
* gender - число 0, 1 или 2, опционально, может быть пустым

__Валидация аругементов__
аргументы валидны, если валидны все поля по отдельности и если присутсвует хоть одна пара phone-email, first name-last name, gender-birthday с непустыми значениями.

__Контекст__
в словарь контекста должна прописываться запись "has" - список полей, которые были не пустые для данного запроса

__Ответ__
в ответ выдается число, полученное вызовом функции get_score (см. scoring.py). Но если пользователь админ (см. check_auth), то нужно всегда отавать 42.
```
{"score": <число>}
```
или если запрос пришел от валидного пользователя admin
```
{"score": 42}
```
или если произошла ошибка валидации
```
{"code": 422, "error": "<сообщение о том какое поле(я) невалидно(ы) и как именно>"}
```

#### clients_interests.
__Аргументы__
* client_ids - массив числе, обязательно, не пустое
* date - дата в формате DD.MM.YYYY, опционально, может быть пустым

__Валидация аругементов__
аргументы валидны, если валидны все поля по отдельности.

__Контекст__
в словарь контекста должна прописываться запись  "nclients" - количество id'шников,
переденанных в запрос

__Ответ__
в ответ выдается словарь `<id клиента>:<список интересов>`. Список генерировать вызовом функции get_interests (см. scoring.py).
```
{"client_id1": ["interest1", "interest2" ...], "client2": [...] ...}
```
или если произошла ошибка валидации
```
{"code": 422, "error": "<сообщение о том какое поле(я) невалидно(ы) и как именно>"}
```
